新手求助！買tamron 150-600 g2定 sigma 150-600c 好

小弟想買支鏡打雀,但掙扎緊買邊支好。上網睇review, 話 tamron sharp啲, focus快啲,防震勁啲,但又有人話沒大分別,甚至話sigma防震好啲。點算啊求各位大佬指點迷津

兩枝都有

tamron 用到600就 soft 到仆街救唔返

死馬高半班

龍仔防震勁兩級，但打飛雀對焦用 sigma 準d, 我打幾千張飛羽基本無走焦

Tamron g2都係咁？

我有Sigma C版，覺得ok，有朋友用過G2同第一代，話第一代好垃圾，AF去到tele end好慢，d相又鬆！覺得G2有唔少改善，比第一代好好多！
所以兩支都可考慮(除非你夠budget，我推薦Sigma 60-600mm，光學質素更好)，建議你如果用Nikon買Tamron、Canon買Sigma，因為Tamron變焦轉動方向跟Nikon原廠鏡、Sigma跟Canon！

多謝建議

g2 都一樣鏡片設計
我兩代都有係無分別
係佢防震同對焦落左功夫好似 sharp d
但係sigma 相比下都好d

輕d個支
不過居然係sigma輕d

師兄最尾買咗邊支？我都掙扎緊
G2有weather sealing
同埋 Keep到f/4光圈嘅焦距範圍多啲
好似G2好？